美國加拿大係咩原因咁多愛爾蘭後裔既?

以前愛爾蘭係一個點既國家，好似好多人都選擇左移民咁

愛爾蘭喺19世紀試過大飢荒

宗教迫害？

愛爾蘭同英格蘭自古以來就唔啱key，因為愛爾蘭係不列顛群島土著凱爾特人，而英格蘭人係日耳曼人移民。直至後來英格蘭人一統天下之後亦都一直同愛爾蘭蘇格蘭打來打去，因此英格蘭人好防範愛爾蘭人。
咁到後來當薯仔由美洲傳入英國之後英國對薯仔嘅需求龐大，於是英國政府就強逼愛爾蘭人幫佢地種薯仔亦只準種薯仔。咁嘅話一來可以滿足英國對薯仔嘅追求二來又可以令愛爾蘭產業單一化方便控制，而愛爾蘭亦因此變成完全靠食薯仔維生。

然後到19世紀愛爾蘭啲薯仔突然患佐一種類似薯仔感冒嘅傳染病，患病嘅薯仔會發黑腐爛變得完全無法入口，而且9成嘅薯仔都被感染，於是愛爾蘭發生饑荒，呢個饑荒亦被稱為愛爾蘭薯仔饑荒（irish potato famine）。因為呢場饑荒愛爾蘭餓死100萬人然後有超過100萬人移民。

饑荒後死咗大部分講愛爾蘭語嘅人口、期間英國佬仲繼續運返啲糧食過本土

臭英壓榨愛爾蘭
如同支那吸香港血

係 計埋好多舊數 愛爾蘭人好憎英國佬

自由經濟